\documentclass{scrartcl}
\frenchspacing
\usepackage{a4wide}
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%\usepackage{graphicx} % support the \includegraphics command and options
\usepackage[labelfont=bf]{caption}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[parfill]{parskip} % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an

\usepackage{booktabs} % for much better looking tables
\usepackage{array} % for better arrays (eg matrices) in maths
%\usepackage{paralist} % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{verbatim} % adds environment for commenting out blocks of text & for better verbatim
\usepackage{subfig} % make it possible to include more than one captioned figure/table in a 

\usepackage{icomma}
\usepackage[squaren]{SIunits}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{dsfont}
\usepackage{ulem}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

%%% HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} % options: empty , plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % customise the layout...
\lhead{}\chead{}\rhead{}
\lfoot{}\cfoot{\thepage}\rfoot{}

%%% SECTION TITLE APPEARANCE
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily\mdseries\upshape} % (See the fntguide.pdf for font help)
% (This matches ConTeXt defaults)

%%% ToC (table of contents) APPEARANCE
\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} % Put the bibliography in the ToC
\usepackage[titles,subfigure]{tocloft} % Alter the style of the Table of Contents
\renewcommand{\cftsecfont}{\rmfamily\mdseries\upshape}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\rmfamily\mdseries\upshape} % No bold!

\usepackage{tikz}

\newcommand{\vect}[1]{\ensuremath{\mathbf{#1}}}
\newcommand{\diff}[0]{\ensuremath{\textup{d}}}
\newcommand{\perm}[0]{\ensuremath{\mu}}
\newcommand{\contour}[1]{\ensuremath{\partial #1}}

\setkomafont{disposition}{\normalfont\bfseries} % use larger type; default would be 10pt

\title{Ääntöväylä}
\author{Projektisuunnitelma}
\date{Viimeksi päivitetty: \today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Tekijät}
\begin{itemize}
  \item Topi Kuutela
  \item Pauli Kemppinen 
  \item Joonas Kivi
  \item Atte Seppälä
  \item Sami Lappalainen
  \item Ossi Lehtonen
\end{itemize}

\section{Tavoitteet}

Tässä työssä selvitämme ääntöväylän 3D-datan ja siitä laskettujen äänteiden ilmanpainejakaumien sovelluskohteita kirurgiassa ja opetuksessa. Pyrimme muodostamaan kokonaiskäsityksen tuotteen kaupallistamismahdollisuuksista ja luomaan edellytykset rahoituksen hakemiselle.

\pagebreak


\section{Osaprojektit}

\begin{figure}[h!!!!!!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{SCI-osatehtavahierarkia.eps}
\end{figure}

\subsection{Markkina-analyysi}
Markkina-analyysin tavoitteena on selvittää potentiaalisten markkinoiden koko. Selvitys tehdään tutkimalla ääntöväylän alueella tehtävien leikkausten vuotuinen määrä. Lisäksi pohditaan kuinka paljon tuotetta voidaan myydä opetustarkoitukseen.

Lähteiksi tarvitaan esimerkiksi vakuutusyhtiöiden tai WHO:n leikkaustilastoja. Koska selvitys pyritään tekemään maailmanlaajuiseksi, joudutaan luultavasti ottamaan yhteyttä lukuisiin järjestöihin tai yrityksiin. Työn apuna käytetään projektin ohjaajan Jarmo Malisen aiemmin tekemää pienimuotoista markkinakatsausta. Koska markkinoiden koko on keskeinen osa tuotteen kaupallistamisedellytyksien selvitystä, suoritetaan markkina-analyysi heti projektin alkuvaiheessa.

Markkina-analyysistä päävastuussa on Ossi Lehtonen. 

Arvioitu työmäärä: 50h

\subsection{Käyttökohdekartoitus}
Tuotteen käyttökohteet selvitetään haastattelemalla tuotteen potentiaalisia käyttäjiä, eli lääkäreitä ja lääkäriopiskelijoita. Selvitys suoritetaan projektin alkuvaiheessa, jotta voimme suunnitella prototyypin ja arvioida tuotteen kaupallisia edellytyksiä.

Eri käyttäjäryhmillä voi olla erilaisia vaatimuksia tuotteen ominaisuuksille, joten käyttökohdekartoituksessa selvitetään myös vaadittavien erilaisten prototyyppien määrää. Kartoituksessa pyritään selvittämään miten keräämämme tieto visualisoidaan 3D-tulosteessa ja mikä tiedosta on olennaista kirurgeille ja lääkäriopiskelijoille.

Käyttökohdekartoituksen tekemiseen osallistuvat kaikki projektin jäsenet, keskittyen eri kohderyhmiin ja yhteyshenkilöihin. 

Arvioitu työmäärä: 100h

\subsection{Toteutuskelpoisuusanalyysi}
Markkinatutkimuksen ja käyttökohdekartoituksen pohjalta tehdään toteutuskelpoisuusanalyysi, jossa arvioidaan tuotteen tuotantokustannukset ja niiden suhde markkinoiden kokoon. Analyysin avulla voidaan hakea rahoitusta yritykesn perustamiseksi.

Arvioitu työmäärä: 100h

\subsection{Sovellusselvitys}
Kun ulkopuoliset vaatimukset prototyypin halutuille ominaisuuksille on kerätty, selvitetään sisäisesti mahdollisuuksia prototyypin suhteen: mitkä halutuista ominaisuuksista pystytään projektin puitteissa toteuttamaan?

Osana soveltuvuusselvitystä suoritetaan projektin sisäinen resurssiselvitys. Arvioidaan etukäteen, mitä resursseja (rahaa, tietotaitoa) prototyypin toteuttaminen vaatii. Kun edellytykset on selvitetty voidaan jatkaa parhaaksi todetun toteuttamistavan kanssa.

Arvioitu työmäärä: 50h

\subsection{Prototyypin valmistaminen}
Käyttökohteiden ja resurssien selvittyä voidaan tuotteen prototyyppi suunnitella ja valmistaa. Koska tuote on yksilöllinen, pohditaan myös tuotantoprosessin automatisointia.

Tuotteen käytön helppokäyttöisyyteen kiinnitetään erityistä huomiota. Käyttäjiltä kysytään iteratiivisesti palautetta prototyypin versioista. Koska tiedon on kuitenkin oltava luotettavaa, joudutaan etsimään tasapainoa visualisoinnin selkeyden ja tiedon täsmällisyyden välillä.

Prototyypin ja tuotantoprosessin suunnittelusta ja toteutuksesta on vastuussa Sami Lappalainen ja Topi Kuutela. 

Arvioitu työmäärä 208h

\subsection{Dokumentaatio}
Projektin dokumentaatiossa esitetään käytetyt menetelmät ja saadut tulokset. Dokumentaatiota voidaan käyttää yrityksen perustamisrahoituksen hakemisen tukena tai osoittamaan tuotteen kaupallistaminen mahdottomaksi.

Dokumentaatio kirjoitetaan prototyypistä saadun palautteen ja toteutuskelpoisuusanalyysin pohjalta.

Kukin projektin jäsen vastaa oman työnsä dokumentoinnista. 

Arvioitu työmäärä 150h

\subsection{Presentaatio}
Koska projektin tavoitteena on selvittää tuotteen markkinoiden olemassaolo ja tuotantoprosessin realistisuus, presentaation kohderyhmäksi asetetaan mahdolliset sijoittajat. Presentaatiossa pyritään esittämään projektin päätulokset myyvällä tavalla.

Arvioitu työmäärä 50h

\subsection{Käännös}

Jos presentaation jälkeen projektille jää vielä aikaa, käännetään vielä projektin dokumentaatio ryhmän voimin englanniksi, jotta se olisi oikeasti käyttökelpoinen globaaleilla markkinoilla. Kuitenkin, mikäli ylimääräistä aikaa ei ryhmälle jää, karsitaan tämä projekti ensimmäisenä. Se on siis mukana niin sanottuna säätövarana.

Arvioitu työmäärä 50h

\begin{figure}[h!!!!!!]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{SCIprojektikaavio.eps}
\end{figure}

\section{Viestintä}
Projektin viestinnässä käytetään Puhekanava-blogia. Blogiin kirjoitetaan viikottain projektin etenemisestä. Blogin pääkirjoittajat ovat Joonas Kivi ja Pauli Kemppinen.

Sisäisessä viestinnässä käytetään Whatsapp-ohjelmaa ja sähköpostia. Projektitapaamisia järjestetään kahdesti viikossa, alkuviikosta keskittyen kyseisen viikon tavoitteisiin, loppuviikosta edistymisen seurantaan. Lisäksi projektilla on käytössä Git-versionhallinta, jonka avulla jaetaan ja hallitaan dokumentaatiota ja mahdollista ohjelmakoodia. Git-repositorio säilytetään Bitbucket.org:ssa. 

Työajanseurantaan käytetään Google Docs taulukkoa, jonne kirjataan käytetyt työtunnit.

Arvioitu työmäärä: 150h.

\begin{table}[p]
\begin{tabular}{llll}
Osaprojekti                                                                     & Työmäärä (h) & Edellytykset                                                                                   & Arvioitu valmistumisaika \\
Projektin valmistelu                                                            & 50           &                                                                                                & 3.10.                    \\
Perehtyminen                                                                    & 100          & Projektin valmistelu                                                                           & 10.10.                   \\
Viestintä                                                                       & 200          &                                                                                                &                          \\
Markkina-analyysi                                                               & 50           & Projektin valmistelu                                                                           & 19.10.                   \\
Käyttökohdekartoitus                                                            & 100          & Projektin valmistelu                                                                           & 31.10.                   \\
Sovellusselvitys                                                                & 50           & Käyttökohdekartoitus                                                                           & 7.11.                    \\
Toteutuskelpoisuusanalyysi                                                      & 100          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Markkina-analyysi, \\ käyttökohdekartoitus\end{tabular}             & 14.11.                   \\
Dokumentaatio                                                                   & 150          &                                                                                                & 1.12.                    \\
Prototyyppien valmistaminen                                                     & 150          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Käyttökohdekartoitus, \\ toteutuskelpoisuusanalyysi\end{tabular}    & 1.12.                    \\
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Esityksen suunnittelu ja \\ harjoittelu\end{tabular} & 100          &                                                                                                &                          \\
Messustandin suunnittelu                                                        & 30           &                                                                                                &                          \\
Messustandin kasaaminen                                                         & 60           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Messuständin suunnittelu, \\ Prototyypin valmistaminen\end{tabular} &                          \\
Standin miehitys                                                                & 18           & Messustandin kasaaminen                                                                        &                          \\
Kokoukset                                                                       & 250          &                                                                                                &                          \\
Ryhmätapaamiset                                                                 & 120          &                                                                                                &                          \\
Projektinjohto                                                                  & 40           &                                                                                                &                          \\
Käännös                                                                         & 50           &                                                                                                &                          \\
Yhteensä:                                                                       & 1618         &                                                                                                &                         
\end{tabular}
\end{table}
\end{document}
